台北台東自駕遊租車公司一問及討論

之前去過台中揸落台南同墾丁,感覺好爽同好攰
今次同女友連埋佢屋企人一齊去台北台東玩
夜機去第1晚訓1晚台北,之後第日一早搭火車去花蓮
行程是咁的
台北1晚>花蓮2日>宜蘭2日>Last Day 台北
連埋我5個大人,5個喼
諗住係花蓮先租7人車之後係最尾1日係台北還

其實想問下邊間租車公司好

1)格上租車
sned email問左格上租車
7折+GPS,甲租乙還要加錢同我去果段時間無哂Wish 2.0同Sienta 1.8租
想迫我揸納智捷M7
我就未必考慮喇,雖然上次租果架VW polo仔幾好揸

2)Avis TW

我想租果段時間無哂F車型,得S車型
甲租乙還唔洗加錢,同7折,但本身TWD5500/日
折完都成2萬
想問下S型車入面其實有咩車

3)和運租車
和運send左email未覆

其實想問下大家租車仲有咩選擇同意見

問埋iws未？

去左幾次都係格上

問緊IWS, 好難先搵到個email問

今次甲租乙還加我錢,同埋得返納智捷M7

就咁睇iws TWD5500/day同樣有VW Sharan同Honda Odyssey

今朝8點幾覆左,但答案好模糊,仲問緊

而家睇落IWS最好
報3600 有Wish/Sienta 但得8折
問緊如果Honda Osyysey同VW Sharan 5500 報唔報到7折
想問下到時係咪有無車送去機場,見到免費接送

而家情況係
1)格上租車
, 5000/日*7折*5日+2500=17500,車款 納智捷M7(土產),免費GPS
2)Avis TW
5500/日*7折*5日+1000(甲租乙還費)=20250,GPS 另計
S型車款 VW Sharan
3)IWS 艾維士
3600/日*8折*5日=14400,GPS未知
車款Wish/Sienta
4)和運租車
3700/日*7折*5日=12950,GPS未知
車型Wish

推

和運Wish 12950 vs IWS Sienta 17100

大家會點揀

我都揀緊iws vs 格上

iws 果個周年優惠又冇得指定車款

通常會有車 係機場接你去租車點

我租過桃園iws 係包來回機場

你可以係email 問下

佢未覆我
但和運Wish 13000同IWS 既Sienta 17100你會揀邊間
我5大人,5個喼

IWS得8折

已租iws

focus 1.5 7x

我都係

租左萬事得2

IWS洗唔洗國際車牌?!

全部都要

祝你地玩得開心
我之前租7日VW Polo好似1日都唔洗1600

仲諗住唔洗

台灣不在名單內

至於另一港人外遊地點台灣，本來在上列名單之內，但運輸署剛於今年 6 月取消了台灣作為準許使用香港簽發國際車牌的地區，TOPick 記者致電運輸署查詢熱線證實此事，並建議可先向台灣當局查詢自駕遊處理問題。

事實上，台灣一直容許香港人持有效駕照就可於當地駕駛的條例。記者再致電台灣經濟文化辦事處及台灣觀光局香港辦事處查詢，該處回覆指，旅客若持香港發出的有效駕駛執照，30天內可在台使用，意味去台灣自駕遊是無須申請國際車牌。

台灣租車公司Avis的網頁內亦指明，香港居民於台灣地區短租自駕，僅須出示 : (1) 護照、(2) 香港駕照、(3) 信用卡。

之前報紙佬水鳩人話唔洗
不過每間公司都會提你

五個人五個喼，普通七人車應該裝唔落...
我之前揸serena咁大架先勉強攝到

想問下和運係咪咁架咋

咁我渣Wish係咪玩完
洗唔洗換架VW Sharan

Wish定Sienta好究竟

做國際車牌要証件相
好煩

同埋地址證明

50蚊啫

我租過格上。艾維士。同中租都要。報紙佬

吓，我問過avis同中租都話得嘅
大鑊我下個禮拜去喎。

Avis好似真係唔洗
問返佢地
國際牌即日有喇

AG+ 巴打
但啲人話Wish5大人5喼好很迫喎

要等
不過屈服

唔通真係搵日去過咩

中租點會得。？佢叫我影國際車牌

其實中租信唔信得過

信得過 佢背後係間上市公司 台灣大家族

佢初頭都係叫我影國際牌
我話我冇呀香港牌得唔得 佢又話得喎

IWS咁答
1. 最好去換國際駕照,因為上次我們遇過香港人持香港駕照而被台灣警察開一張"無照駕駛",這件我們還在申訴中!!

唔好搏喇,幾十蚊買個方便

最尾我棄和運揀左IWS Sienta
對IWS又點睇呀巴打

台灣租車咁貴既

日本租開1000鬆蚊hkd 5日

百物騰貴又撞岩紅日

咪係。台灣官方無話唔使。 就唔好節外生枝。整定穩陣

頭先去左影一打
$70好撚貴

70蚊姐

我仲以為$35/6 $40/12
唔知幾時加到$70/12

邊間咁平

吉野家下午茶細牛飯都由堂食17加到27

唔係$24咩

Btw
今日寄咗
原來星期六唔開
正仆街

點解唔親身去,即整即拎

冇假期

報告下前後用幾耐

星期一寄
啱啱睇張支票未過數

巴打 IWS Sienta 租幾錢？
下個月係台中租 格上和運個價一樣，iws個價又唔同

定價唔同囉

花蓮租 3600/日*5日*8折+2500(甲租乙還)+200(GPS)=TWD17300

過咗數啦！

巴打 搞清楚花蓮同台東 唔同地方黎
I-rent最好其實 但唔一定有gps借

巴打 去台東我冇記錯一定要經過蘇花公路
呢條路真係好易出事 切記慢慢開

好撚貴wo
我上次租Irent同款先2500一日
但GPS要自備 甲租乙還唔洗加錢

蘇花唔係太危險 唔好貪快就ok

問題係好多貨車出入 D on9司機貪快或者太貼都會搞到你
小心為上

有折頭既 唔使3600

但和運無哂Sienta,如果唔係都揀和運
得返IWS

仲有咩要注意

起佢鐘仔

台灣d道路設計好亂 一個路口可以有好多個方向可以行 同時好多方向都有車黎 加上錄燈轉彎 唔代表行人路果邊係紅燈 所以小心為上
利申 居台港人

想問下太魯閣可唔可以自己揸車去

可以 但有d地方要落車 行過去先靚
同埋如果無揸開車 你最好夜晚前就離開果頭
巴打可以去石梯坪玩 果到好靚
花蓮東大門夜市都值得去

六人去。分兩架車，有d 浪費

但係兩個司機都冇信心揸大車

如果要車晒六人加六個行李，係咪要vito / h1先夠

你地而家係咁分?

因為預左一日玩太魯閣但未諗到揸車點行

太魯閣真係要預足一整日時間，上太魯閣果條台8線，會間歇性封你大半個鐘至一粒鐘修路，我一個下晝就塞左3次，浪費晒時間。
其實台灣人揸車真係比我想像中斯文好多，大部份時間行60-80，又少左穿右插
要留意左轉時對頭線都會係綠燈，要讓對頭線行先，除非有綠燈箭咀
轉彎時小心行人機車
仲有前面有平交道時一定要收慢，同前車預足距離，唔好停黃格
蘇花公路開慢d就得，後面有車推你就由得佢，就算前面有大車都慢慢跟住佢，你跟一陣佢多數識埋路肩讓你

利伸：岩岩自駕完宜花東，岩岩落機冇耐答你

另外我係租格上 ford focus 1.6
純粹係覺得大公司穩陣，租7日TWD 12740，連GPS，但我全程都係用手機google map

一日可能有d多 上網睇下有咩太魯閣既地點想去
直接開入去再行路吧
我建議你可以玩海邊多d 山景其實一般般

因為我花蓮>宜蘭>台北
太魯閣我見大部分人都會去燕子口,天祥,砂卡啦xxx步道
但又唔太見到燕子口有位泊車
巴打你果陣條線點行???
宜蘭都未plan,有咩好去處

我一路上網都係山線多
同行有老人家,應該唔會行海邊

用香港牌渣咗三日七人車 冇事
不過未撞過差佬查牌

同問
黎緊都會去自駕，有六個人
局住租h1
因為vw transporter 同埋 v class又貴一個位
但係h1真係有小小樣衰，想問下仲有無其他款介紹下

依家分兩架，有d 浪費囉 不過冇計

我都係六人不過未揸過咁大架

所以分兩架算

其實h1唔算樣衰，老實樣

不過ford 1.5內籠正好多

應該當揸貨van咁姐，可能仲好睇位

不過本身諗緊sienta搞唔搞得掂，始終個樣幾好，同埋新車落地

點知預計坐唔晒六個人，唯有睇h1

個樣真係 成個發脹左嘅豬頭炳咁

燕子口泊埋係路肩就得，旅遊巴都係咁
路線其實我都係跟住google map順住上到天祥返轉頭走人
但因為塞左3次，最後摸黑落山，全程靠高燈

宜蘭我去左蘭陽博物館、幾米公園、蜊蜱湖、羅東林業文化園區
我住果間民宿叫 天空島上的小木屋，真係好正

我都係6個人
渣wish冇問題

唔行海線有d可惜 anyway 祝巴打玩得開心
燕子口 求其停路邊一陣

如果2個人去我應該會玩海邊

喼方面sienta定wish裝得多啲

下次
祝你玩得開心
有咩需要隨時問

Wish後箱好細

六個人齋坐一定冇問題架

問題係連埋六個gip

俾架alphard 都唔店啦下話（唔識串）

有次去台北加宜蘭，宜蘭海岸線好正，沙灘

住間民宿叫 傳藝，有兩隻狗，房好靚，早餐好似日式料理咁

另一次台北加北海岸，自駕冇得輸，揸一陣就一個景點，淡水入基隆出

中意海既巴打 下次可以去花東公路開返轉

我後面摺一個位擺四個喼
搞掂
去台灣洗鬼帶咁多野咩

中乜呀你

Sor囉巴打
自膠

六個人坐喎，唔係已經坐爆d 位喇咩

六個人，冇情侶，一定六隻gip

差花蓮未駕過，但驚悶，宜蘭都覺得悶

同埋果條蘇花公路係咪好危險

如果鐘意景既話
花蓮台東絕對好玩過宜蘭
宜蘭其實無咩好玩
蘇花其實還好 係多大車咁解
只要小心 其實唔洗驚

岩岩去完台北自駕，和運租車，感覺幾好。今次去左十份，野柳同台北市區行。
有冇師兄上過九份，聽講條路九曲十三灣，好似好恐怖咁

還好還好 更危險既多的是

岩岩係花蓮返
係格上租車可以時唔駛國際牌
香港牌就得啦

無錯 摺果尾果排一張，都唔會夠放
無謂去旅行搭車都屈埋晒一舊咁辛苦啦

上過九份，冇事

去妖怪村夜晚冇街燈都係咁行

但係我email 問報價都都照問我拎國際牌，雖然我都有申請

揸蘇花擔心落石好過，但落石呢d冇得避
台灣人唔會呠你搞你，自己安安份份就ok

絲打都好經常黎台灣wor
妖怪村都去過
開過苗栗爛泥山路味先😂

蘇花公路會唔會難揸過台中上清境段路?
我覺得無乜野,自己好少超車

想問下台北市區難唔難揸就真

一定爆車

我都租咗IWS，由台中去清境，再去日月潭，之後台中還車

小心電單車 同路口

去過苗栗

天空之城

不過爛泥路就未試過

係囉，所以七（八）人車都唔包gip

要貨van size (h1)先搞得店

但好日都唔揸車，都想揸架好樣少少，俾多少少

分兩架大家都happy

揸得爽 坐得爽

1 2牌最多揸8座位？

印象中好似連司機九個

呢個真
但h1算係最平
好樣小小嘅vito tourer ，t5貴一千台幣 又唔係去到八、九個人攤分，有小小肉痛

冇留意座位數量喎

拎1牌都租得h1架嘛

vito (benz?) 同h1差唔多樣 可能內籠錶板果d 靚d?

同埋因為我驚舞唔掂大車，所以租細車算，易睇位d,安全第一丫嘛始終

艾維士做緊vito 5000蚊。圍番6個人。每人每日200。唔算貴

有冇租過便捷？

個籠差好遠
其實外型都差好遠，無果種笨重感

做緊5500，但12月佢出左張野話平日75折，假日85折
因為我7月頭先去，見佢未出7月嘅優惠，諗住等佢出左先send email去問下兩架分別要幾錢

巴打租左幾錢

台北真係驚撞到啲26
寧願等佢地走哂先

之前咁岩係hk見過,其實同大既7人車差唔多

h1同vito 一樣size 唔係咩

最撚驚係同d 26一齊等轉綠燈，佢地後面擁上黎（我已經唔係停係機車等待區）

仲有好驚轉右果陣睇唔到盲點，而架機車又係我右邊攝埋黎

八條友租咩車好
好似冇位放野

有無人試過台中租車入清境？

月尾 試完話你知，不過應該easy
3000租Mercedes

黎緊我都係台中租入清境

對上都揸過兩獲，跟住清境直上台北

分兩架啦

除非租小巴size

留名

2架會好坐啲,坐哂1架要衝鋒車喎

唔知呢,未揸過,但果日係街見到其實同大7人差唔多

揸過1獲,算易揸
果次我係台中>台南>墾丁>清境>台中
租格上 VW Polo仔
好懷念

得一個司機咋
即係咩車款？

我個國際車牌到咗啦
前後五個工作日

我冇都照渣

以防萬一呀大哥

台南高雄墾丁去過了 悶到
今次第一次去台中、清境

Avis有得租 Benz Vito ?

台中清境更悶

租7000，三日。Ford Focus 1.6，唔知貴定平

貴

貴。 1.5turbo focus 先5400 3日

其實我都覺得。你哋有冇好介紹？

不過google 左咁多隻型號既ford focus,最貴果隻先有led mon,有後泊鏡頭（睇spec 寫有），其他1.5就冇

p.s. 都book 左 focus1.5

6000左右4日

1.6肯定唔係最貴型號。最貴果隻都係1.5

買一送一

睇你想玩咩
台中我果次同女友兩個去,影左好多相
清境真係悶到仆街

問多次先,國際牌係有效1年?

IWS先有

之前包車坐過香港警察隻eu衝鋒車
8個人8個喼都夠哂位
但型號真係唔知

堅貴
我5600租Mercedes C300 3日

好正呀
想問下V250d同Tourer有咩分別？
係咪只係普通版同豪華版既分別

上網我有睇過，V250D仲靚啲，中排直頭有張餐檯可以開出黎，前排個樣好似都有唔同
不過應該tourer都已經好夠舒服

今次係第一次境外自駕遊，所以自己租車都唔知貴定平。不過好高興咁多位俾意見，無言感激

人生就是不斷累積經驗 (廢話)

自駕過真係唔想返轉頭

每日係旅館跳上車都好興奮

香港冇車揸

同我一樣
所以唔洗諗一定自駕

其實都係膽粗粗試吓，香港都好少揸車。台北都去咗三次，所以今次真係想試吓去遠啲

外國自駕遊泊車又唔貴,油錢唔貴,真代步,又可以袋下腳架去影靚相
最正係果次我墾丁返到台中去中油洗車
比TWD30有3個人幫我抹埋車

輕鬆揸可以試左台中同墾丁真係唔洗驚

最衰旺季我遲左book同花蓮站無Odyssey

Book左7月 Tourer去台中，高雄還
係香港都揸過Benz呢架Van，感覺一定舒服過現代

岩岩經過sogo後面都有架

岩岩經過東廊有架H-1,感覺薯好多

差別太大

有種土味

黎緊6月頭會去台中自駕
我想問下通常要幾耐之前book定
好想試下focus 1.5

一個月前book 都ok

太旱book 怕優惠唔夠update

1-2個月,睇你係咪紅日喇,我就1個月前book,撞正紅日咩車型都無哂

今日揸完花蓮,上完太魯閣,聽日揸宜蘭

岩岩係台南揸完。 返左香港

幾錢？同邊間租？

咁最後book左咩呀巴打

中租租車。大間既應該得佢有新萬事得2
1820/1

Sienta 1.8 IWS

蘇花唔算難揸,但轉到呢

大陸有搾車
台灣應該ok
btw, d人話宜蘭揸落花蓮條蘇花公路好危險
有冇巴打搾過，有咩意見

多大車同有落石危險

同埋一撞欄 有機會係懸崖

唔該哂兩位巴打
我租嗰幾日都唔係紅日

有冇邊間公司冇國際牌照都照租車比你 聽日去 但一路路記得搞 台東花蓮!

我尋日還左我部Ford Focus 1.5 7x俾IWS

我六月都係做咗同一款車喎

好好揸

租幾錢呀巴打？同邊間？iws?

IWS
TWD$1420/1

咁平？

巴打點租法？
我黎緊六月頭平日會租三日

我用埋8號生日個優惠

7x 都係1500？
我以為得focus 1.6有

要租雙數日 佢做緊買一送一。3000。2日咁
單數日就最平1800

我揸完,蘇花唔難揸,可能石澳仲難揸

抽1日去搞,即刻拎到
唔好搏

搭單問下
兩條友兩個喼
去高雄墾丁
想租揭背係咪冇乜選擇
睇晒格上 和運 安維斯 艾維士同埋中租(呢間好似冇乜人講)
好似都係得幾款
Honda fit
Toyota yaris
Mazda 2 或 3
Nissan Big tiida
Ford Focus 1.5 7X / 8X
有冇巴打租過呢幾款揸
可以指點下

真係乜都唔識

聽日拎車

又係ford focus 1.5

iws 既回覆

目前Focus 只有1.0(Turbo)$2500、1.5(Turbo)$3000車款；1.6車款已全數淘汰

咁快 不過有1.5果隻都無人租1.6架啦

大把揭背啦 中租大公司黎 有MAZDA2同3

我見中租冇乜人提
仲以為係細公司/有伏

5月頭去左台中，經iws借車，2日NT$3700
俾左架Nissan New Livina
2日行左400km 左右，去左清境日月潭，油錢用左 NT$900
台灣渣車冇乜野，讓下d 電單車，上Youtube睇下馬路三寶
上國道小心d 貨車，旅遊巴，開得幾快下

架車張相

依架野要咁貴?

New Livina嘛
見親呢啲白色車都會 諗大家都係租車

之前好似有巴打講過小小background,大公司黎
我就未租過
租車黎講揸啲自己想玩既車喇

去得咁密!?

Focus 1.5 7X

Focus 1.5 7X都幾靚仔
我原本係想租vw玩下
不話睇完覺得真係唔平

GOLF係貴少少 內攏靚D 後座大D 加上係來佬車

再諗諗先

唔係，今次先係去

艾維士有TESLA租 P75D

幾多人先？

兩個人喳

求其啦

求其喇,啲錢拎去玩好過

以為你又去

又未至於差個幾舊水

咁租來佬車

仲有時間可以再諗諗嘅
不過如無意外應該都係想租vw多

台灣會唔會得好少地方差電，一陣行到無電

vw係幾好既,始終安全最緊要

揸得好撚舒服

部分公眾停車場有charger

但要排

不過佢俾得人租，應該代表好普及 ?_

係台中幾日都冇見過tesla 咁滯

Focus 1.5

9月我又去。打算租mazda3

台灣真係欲罷不能

唔好搞呢啲 搵叉電站又麻煩

硬係覺得來佬車好啲

係自駕欲罷不能。9月再台灣 11 月沖繩

那有錢

請教下各位
如果去6日 唸住由台北-清境-墾丁-高雄
但台北應該係第3日先攞車
咁樣租車會唔會好貴呢？
利申6個人

唔好玩啦 哥哥想6日想玩齊南北台 你仲要台北玩3日先拎車落 你估台灣果D同香港咁近

其實都未唸好
墾丁直過台北要幾耐？

至少六個鐘
我上個月台北入之後坐高鐵去台南再自駕去墾丁

6個鐘要暢通無阻加全程過百公里咁揸先有可能

一係北台。一係南台 頂盡台北清境。或者高雄墾丁

咁台南落墾丁用左幾耐？

應該都三個鐘
因為我停咗高雄食野，之後再去台東嗰邊過夜
第二日行返山路出返西邊繼續落墾丁

有冇人有tg可以傾傾

依到傾咪得囉

咪又開小圈子啦

我之前試過高雄-台中-苗栗-清境-台南-高雄

再之後台北-高鐵去台中-清境-直產上台北

果陣揸咁長途都冇問題好享受，但依家真係唔掂

台北揸入宜蘭都嫌耐

剛剛果次台中自駕最遠係來回清境算，揸多過一粒鐘都覺得累，老喇

租左6月頭focus 1.6

我上次台中-墾丁 揸左6粒鐘,中間1個鐘食野
全程140

唔知點解果陣好enjoy 揸車

不過好鐘意去高速中間既休息站，香港冇丫嘛

Agger. 去過泰安。西螺 關廟 真係唔錯

一定停吓痾吓尿

而家唸好左齋去台北 2個人
唸住搵格上租因為見佢有focus 1.6租
但係咪已經淘汰曬？

格上租車有 樓上係講艾維士租車無啫

格上啲車ok嗎
我見租5日用埋折扣都係2625hkd

台北唔洗特登租啦

OK既 始終大公司

我都係唸住去下九份十份呢啲地方咁
或者去遠少少都方便

台中入清境幾耐嫁
同埋條路點嫁 利申唔係成日揸車 但唔太難都有信心

九十份呢啲地方又係麻煩
不過台北車多人多
冇乜外國自駕經驗真係唔敢試

淨係係香港揸開點睇

我係香港無揸車。都去過台灣自駕4次。總里程2000公里

我係香港有揸開
黎緊第一次想去自駕
都係諗住去花蓮台東/墾丁個類練下先

花蓮台東蘇花公路最多意外呀，小心，好多落石

墾丁易好多，條路開揚好多

我第一次都係高雄墾丁

其實你揸開香港無理由揸唔掂台灣
台北=紅隧塞車
台中-墾丁=入機場條路/Highway
蘇花/清境=入石澳/大潭

上次墾丁返台中,全程一架車都無,好彩帶左喇叭仔聽歌,都差啲訓著咁濟
啲服務站都幾好,地方又大
主要放水抖下用

如果唔係同女友2個去焗揸
我都想有人車我

花東可能唔難 但去花東條路好難揸

有D交流道真係一架車都無 好想踩快D 但驚易快相 150收左 超60要扣牌3個月 要賠哂3個月租金

係怕左右軚唔慣

10分鐘左右慣架喇

有相機位先收制,其他有咁盡開咁盡

都唔難揸,限40,但實行30,仲成村人陪你行

依句真
碌幾分鐘就慣

黎緊去高雄 > 墾丁 > 日月潭 > 阿里山 > 高美濕地 > 台北
全程去6日5夜，第一次自駕台灣
想知咁既路線大概租邊幾日最好
新手JJ 唔好屌得咁大力

google 過位置未？

Day1 Day2 高雄小港去墾丁 (地點A)

Day3 嘉義市 (地點B)

Day4 阿里山 可能會去埋日月潭 (地點C)

Day5 落返台北 但係巴打門建議 我係台中還車，定係繼續揸去台北先還車好？

Day 6 台北返香港

同埋台灣高速路費方面會唔會好貴？

極平

好趕，車程好遠

12冇問題
3由墾丁去嘉義好耐喎真係
4冇意見
5建議台中還。跟住高鐵去台北

不過感覺全程都係揸車多過食飯

仲要得6日

呢堆地方我分開兩次去 (都係自駕 )

你一次過去晒，太走馬看花，會唔會考慮分兩次

Thanks巴打建議

如果我係avis到book
但我係網上用朋友張信用卡黎比錢
佢係咪唔會俾你租架？

I mean去到之後

想問租車期間如果有罰單 係唔係 還車果陣 佢會睇到同計埋？
定係要自己上網睇？

前者
還車即俾

之後話會扣信用卡+10%